緊急法原來係用唔到！

緊急法 原來係用唔到

當成棚土共以為巧威威可以用 緊急法 嚇人之際，大律師公會出咗佢哋嘅法律意見，連我都唔記得咗，1997年7月1日之後，香港改用成文憲法。依家除非有人修改《基本法》或監粗人大常委釋法，否則林鄭月娥係用唔到 緊急法 ，依家我睇班友仲有乜嘢合法招數。

緊急法 點解用唔到？
以往英治年代，港督權力其實好大，因為《英皇制誥》同《皇室訓令》兩份文件，雖然佢係某程度上嘅成文憲法，但佢嘅本質，係英國君主權力喺香港嘅轉授，因為港督即為君主喺香港嘅代表，亦因為係咁，所以 緊急法 可以用到好大權，因為佢係君主權力。一如Boris Johnson可以Suspend國會，佢都係用緊王權，只不過佢首相以君主顧問身份，真係挾天子以令諸候咁解啫。喺Unwritten Constitution，或接近Unwritten Constitution下， 緊急法 可以咁定。

但依家特首唔係君主代表，雖然佢係由北京嘅中央人民政府委任，而佢嘅權力，係受羅馬法系統所寫嘅《基本法》所限制， 緊急法 唔可以大過《基本法》，特別《基本法》將兩份人權公約Embed咗入去，所以林鄭月娥想用 緊急法 做暴君，係一定會受到司法挑戰，而且人民知道緊急法根本係僭建出嚟嘅權力果陣，啲人反應更大，屆時香港真係乜嘢怪事都會發生。所以林鄭月娥以至北京想用 緊急法 ，根本係枉費心機，大律師公會班友果然係高手。一睇番香港嘅憲政基礎，就篤爆林鄭月娥僭建法律，北京想推林鄭月娥去死都做唔到。

甚至可以咁講，如果依家香港法理體系而論，實際上有權行緊急法，就係習近平自己，但習近平一行使呢項權力，就等於《中英聯合聲明》徹底失效，有《基本法》都無用。我相信屆時中國人要考慮同美國硬拼，但有咁多高官嘅子女喺美國讀書，美國根本上人質眾多，中國人尤其係共產黨，根本係玩唔起真係玩 緊急法 呢家嘢。所以如果行緊急法行到出現兵災，其實殊不意外，大律師公會喺香港仍然好受尊重，而佢哋對 緊急法 嘅意見，其實等同宣布咗呢條法律嘅死刑。要特首有頒布緊急法令嘅權力，並且唔會受到反對，只有香港主權脫離中國，並且有真正嘅全民普選後，先可能咁做。否則點玩結果都只會係令事態一發不可收拾，無人識收科。

所以依家林鄭月娥越嚟越少招用，除非真係派兵，只不過解放軍一派兵，西方國家都會有能力派兵，屆時中國人民解放軍，又係唔係有心理準備，同西方國家聯軍兵戎相見？但由中國對台灣態度睇，中國真係嚇鬼，如果中國真係要打，一早打咗，但以解放軍嘅貪腐，你認為呢個部隊，有能攻入台灣咩，恐怕大部只會葬身台海。

-------------------------------------
篇文燈到呢
知唔知點解遲遲唔用，今日夾硬要通過緊急法？
因為10月1號之後示威者太過份， 習近平等中共高層投資咗好多錢喺香港。
依家你哋班示威者搞鳩共產黨個春袋。
你地激嬲咗習近平呀！

你點影的

Sir!

Yes sir

你點知的

你點用的

Thank you sir

good afternoon sir!

Sir

食咗飯未？ Sir !

Good afternoon sir!

你

Yes Sir!!!

咁佢事實上緊急法係真係違憲

你點

Good afternoon 9硬sir!

GOOD AFTERNOON SIR
唔洗返工咩

sir

Yes Sir!!

Yes sir Thank you sir

Good morning sir

呀蛇唔好打我

Sir有睇世澤

但要有人司法覆核？

你點影的？

ok sir

只要有人大釋法，你上面所寫嘅全部作廢

Thank you sir!

違唔違憲都要等法院判，而定佢立咗就可以用。

JR都要時間

佢就係返緊工先login出post

呢篇文比較清楚啲話畀大家聽緊急法係乜嘢。
出面好多人冇解釋到緊急法係乜嘢嚟

拉

Morning sir

［10月5日蒙面遊行］

•••••••••••••••••••••••••••••••••
更新：10月3日，20：00
•••••••••••••••••••••••••••••••••
［請廣傳，緊急，救命用］

•••••••••••••••••••••••••••••••••
（A）TG Group List（A）
•••隨時發佈，方便新加入TG手足
•••各群組admin，請勿禁言/ban，我想方便手足，不是為了自己。
•••如有遺漏、死link，敬請告知
•••幾百人以上群組，排名不分先後
•••相關群組admin，可以要求群組從list中移除
•••請將此list廣傳、分享不同平台，促進資訊流通，增加反送中陣營的動員能力
•••open source，歡迎修改再發佈
•••黑警、藍屍、五毛已經滲透各大群組。幾百人既群組一定有鬼。
•••嚴禁向任何人士透露個人資料，否則後果極度嚴重。
•••建議使用［太空卡］開TG account，幾十蚊永久使用
•••privacy settings：nobody
•••••••••••••••••••••••••••••••••
［即刻叫親戚朋友裝telegram］
在特殊情況下，連登、高登、Facebook、WhatsApp... 有可能被迫封閉。Telegram 是相對獨立和可靠的通訊工具。
•••••••••••••••••••••••••••••••••
反送中資訊目錄 / 分析評論

真-香港人頻道
@therealhongkonger
寶寶channel
@canigosomeplacefun
勇武公海群（專治鄉黑警狗）

公海總谷2.0
@Parade69
612 reminder(超大型綜合資訊)
@reminder612
SUCK
@stuckwithyouopen
@stuckwithyou
被捕義士關注組
@youarenotalonehk
關注被捕人士-公海
@victimconcernpublic
18區聯合群-官方頻道
@UnitedHK18
香港人-限定討論區
@hongkongpeoplegroup
@hongkongpeoplechannel
屯門、元朗、天水圍（18區聯合）
@YL612612
天水圍救人channel
@tswsave
元朗人公海
@saveyl
新-屯元元自救民團
@tgttmyltsw
屯門安全哨兵
@TMSafeArma
荃灣、葵青 （18區聯合）

荃灣, 葵青 哨兵認證頻道

深水埗（18區聯合）

沙田（18區聯合）

沙田，十一行動資訊
@STunionn
沙田，馬鞍山，大圍（巴打絲打）
@brothersisterhk_Sha_tin
北區驗證資訊站
@northstation
黃大仙公海
@wts810
黃大仙，十一行動資訊
@wtsunion
慈雲山資訊交流

九龍灣之友
@kowloonbay
將軍澳公海
@tko_84
將軍澳人地區channel
@tko84
將軍澳緊急救援
@tko999
南區（18區聯合）

東區、灣仔、中西區（18區聯合）

港島東
@newhkeast
西灣河，筲箕灣
@FREEHKeast
筲箕灣

•••••••••••••••••••••••••••••••••
星火同盟，被捕支援
TG @Abccbbc
WhatsApp 98190979
民陣，被捕支援
TG @CHRFLegalSupport
WhatsApp 65499452
民權觀察，被捕支援
TG @crosupport
WhatsApp 94632945
伍展邦律師行，被捕支援
TG @hksup
WhatsApp 56902877
法政匯思（法律懶人包）
@HKPLG
======================================
仲有part B，太長post唔到

so what

Good afternoon sir

鳩sir

第時一國一制鳩手sir記得帶協下我

我知錯了

Good Afternoon Sir!

Sir 你點影的

thank you sir

文明社會先會用法律論權力
野蠻社會武力就係權力

連登仔唔炒車先係新聞

Morning sirrr!

鳩

Thanks sir

呀sir你收幾點？

對住呢條仆街 不推文啦 又比佢上熱門

Be Water Hong Kong
V for Five Demands

直接修改基本法 Del曬d公約佢 香港無人權

Good afternoon 鳩sir

黑警都唔同你地玩規則好耐喇 香港人繼續返工 義士學生博士生成為condom

yes sir.

開post即上熱門

本身佢都係夾硬黎，佢只係用一樣本身唔存在既野黎做藉口

Good afternoon Sir

有間中資十幾年前咪用過皇室特權
佢點用唔到

Venus

yes sir

洗吾洗圍立會

How do you know

又係你，有堅持

大家記住中共=赤納粹
完

Good morning Sir

Thank you sir!!!!

釋法咪釋法

返工唔好用手機啦sir

你點影㗎

呀sir幾撚時死

唔洗驚，阿sir想用咩都用到啦

Good afternoon sir
出完post 好快啲食飯準備開工
今晚18區你唔駛旨意有野食

Good afternoon Sir!!

你的資訊太有用了
鳩sir
🌚

反正中共已經唔當中英係有效文件，就算出緊急法都唔會驚。不過佢咁做就會無左最後嘅回血劍

推

又激嬲共產黨呀？
2019喇

回知架

sir 食屎未？

而家講緊緊急法呀！！！
同我簽咗佢！！！
同我share開去！！！

收到 Sir！

sir 今晚唔洗番工?

Hello sir

Push

不安

而加擺明夾硬黎啦

Morning sir
你點撚樣影的

thank you sir！

求下大家咪再推po
條仆街次次開po次次上熱門 一定好撚開心
覺得自己撚到連登仔

黑警死全家快d去自殺啦

依法，不能用，現今，港共仲會依法？

啊蛇🐍🖖🏻

未等佢釋

fuck up sir

sir又day off？

thank you sir!

Morning鳩硬sir!

屌 不推文

morning sir

話就話咁講，但政府都唔係傻，佢都會咨詢法律意見。但咁都繼續推蒙面法，實有啲把握！

不推文回覆

似似冇睇樓主名 但一睇二樓就知咩事
鳩sir 你到底點影的

Good

啊sir仲有咩高見

Okay sir

鳩sir
幾時帶真警察保護香港人

之前光明頂有講過

清楚！sir！

Yes sir!!

不推文回覆呀

之前條柒婆話大律師公會講廢話
根本就無視哂所有法律

推呀 廢佢武功!!

分唔到鳩sir是敵是友，不推文先

Sir 開不推文

媽啊我好亂啊

收皮啦sir 開啲咩撚野主題呀 翻去食狗糧啦

琴晚包狗糧好唔好食

Yes sir!又係鳩sir？好撚多野講喎

光復之日，清算之時

如果要JR條ERO應該好難
但條enactment under ERO有機會得但一定要睇下實際條scope 同內容
不過JR要時間
如果要即刻有injunction難度好高同要成隊legal team

利申：準備出身嘅新仔law撚

真係用唔到？

法律我唔知，但出老解並不等於聯合國會出兵，最多係譴責加製裁

大律師公會個陣都唔支持反送中 政府都唔聽啦

鳩蛇準備好未呀

頂 我收番
反正 P牌推唔起
thankyou you sir

我

睇咗你reply 先再睇樓主個名

先下手為強釋法 支共又唔係第一次做

fuck you sir

篤灰未呀 SIR

Good afternoon Sir!

Good morning SIR

不推文丫屌你

阿蛇 你點影㗎

係嘅鳩Sir

同埋老解根本係廢
只係可用作打壓民眾用
依家咩時代
所以戰術一個小細節都係成敗關鍵
要分工分得好細
同埋要好醒目
習總換晒啲人
忠而不慧
個個on99咁
咩軍委主席總司令
笑大個口

屌硬9sir又係你 咁堅持嘅
多謝又賜條明路嚟，你應該吾係同謝sir一齊走㗎可所以依家比定貼士

犯咗法又點喎

收皮啦
個政府仲邊有合法性

Thank you Sir

點解咁都上到熱門

請善用不推文 拉

sir 你地最後機會翻生

用槍指住你個國話立法

good afternoon sir !!!!!

唔知會唔會一出就有人司法覆核呢

上訴啦，中央無得唔做呢d dirty work， 點都要逼佢地過人大，做場馬騮戲比世界睇下。

咁又點？你等住受制裁啦死黑警！

屌你班仆街同我用不推文回覆啊。垃圾po都推到熱門

今次啊sir做到野

中環隊去到邊

Sir! Do u need ot tonight?

佢夾硬做.
隻獲林鄭預左要揹

推 以正視聽

good afternoon sir！！！

請善用不推文功能

good morning sir!

律政司告佢先算喇

阿sir我想搞你後面

做乜將阿sir個post推到上熱門 善用不推文

但佢依家話立咗就立咗，相信警察都會照拉

鳩硬sir你同袍點睇中槍事件呀

你點po的？

good afternoon sir

林帝

你班on9仲陪佢玩，幫手不推文拉走個post啦

點

係咪真ar

Yes Sir

又見面啦 sir

影

的

依家仲同你合唔合法，只要popo有槍，咩都合法，緊急法只係做比外國睇，其實就係行緊軍政府

yes sir
goodbye sir

Sir ! 食左飯未？sir

SIR！

阿蛇 午安

呢篇文講緊嘅係事實喎

可唔可以講多啲嚟聽？

呀sir 今次分析得唔錯喎！

啊sir可唔可以叫你啲同事控制下情緒

鳩sir，你點影的?

ar sir hi

唔好玩住，情況緊急

Btw你點影的

其實條撚樣企邊邊？

咁即係我地做得啱啦

good afternoon sir！

仲有一單係中石化定咩同非洲佬打官司
又係用差唔多野括免左, 搵唔返SOURCE

Yes Sir
Thank you Sir

大家都知咁又點？等英美訓醒囉

Ok

Yes sir sorry sir!

特衰政府志不在《蒙面法》，而係要打開《緊急法》這個潘朵拉魔盒，到時任何惡法任佢隨時立，立法會這道緩衝屏障名存實亡，香港便馬上變成人治極權社會了！😠

hi sir

Yes Sir!

幾時都話鳩sir最醒目

原來係你條走狗

Goodnite Sir

Yes Sir !

Good Afternoon Sir
你點知的

我係Venus 呀

做緊戰前準備喎我見

佢有守過咩

麻煩簽左佢

thank-you sir!

Thank yOU sir

SORRY SIR!

習種點會想香港亂
係中聯辦同北京內亂
拎香港黎磨

鳩sir你點睇
Btw 你點影的

你都on9 中共放權嘅話 加強緊急法都照可以推，依加香港直屬呀頭係中共。

參考都好 今次對事不對人
不過你點影的

pish

你點影的?
我唔信你,777而家話唔係緊急狀態但用到緊急法去通過禁蒙面法

要鳩sir幫手真係唔好意思

你點飲的

直頭可以叫香港獨立TIM

Good Afternoon SIR

鳩sir你收皮啦

仲要係大波驊做代表

呀蛇

香港RIP

Yes Sir! 我屌你老母, 唔該!!!

你點影的

大律師公會當初都係勁鬧一地兩檢。。。而家好似乜事都冇。。。

Thank you Sir !

SIR YES SIR
How about some action

yes sir!

即係其實都係9up

而家因為Venus搞鳩鳩硬sir春袋 而家鳩硬sir都嬲啦

阿蛇 又係你呀

God save our queen

最後, 釋法...

講左咁耐，連登仔都係唔識用不推文

今次篇文好有用呀， 起碼認識乜嘢叫做緊急法， 其實有好多人都唔知

正苦似急屎跳坑，有理由相信佢哋拐過正常合理化歪理，然後立法

英國又咁軟弱

Venus 呢

唉

出門之前唔該做左呢幾點佢!

［花10秒睇保護自已］千祈唔好以為啲狗好蠢 其實佢哋不斷做緊嘢

[重開][全民上鎖]立即將你嘅SIM card上鎖！

Sir no ot today ？

Good evening sir！

再驚訝銀行有咁多人排隊，相信明天會仲多

鳩sir分析得好

Good night sir

同你啲同袍講啦，喺度講托咩。

唔係，真係唔係，
張相係舊同學群組收到，第一日解釋左，至今解釋左過百次都有

牙蛇

GOOD NIGHT SIR!!!

Good evening Sir

黑警死全家
實清算你呀放心啦

王權777

收皮 sir!

討論一下。如果港府自己無法使用緊急法，咁當年67暴動時港府以乜嘢基礎使用緊急法？

你有無夾帛金俾係屋企死左果隻狗啊

Thank you, sir!

sir!

？

Morning Sir!